'\" t
.\"     Title: \fBkdesu\fR
.\"    Author: Watts, Lauri <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 18 de setembre de 2010
.\"    Manual: Manual d'usuari del KDE
.\"    Source: Entorn d'escriptori K
.\"  Language: Catalan
.\"
.TH "\FBKDESU\FR" "1" "18 de setembre de 2010" "Entorn d'escriptori K" "Manual d'usuari del KDE"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "NOM"
kdesu \- Executa un programa amb privilegis elevats

.SH "SINOPSI"
.HP \w'\fBkdesu\fR\ 'u
\fBkdesu\fR  [\fB\-c\fR \fI ordre\fR]  [\fB\-d\fR]  [\fB\-f\fR \fI fitxer\fR]  [\fB\-i\fR \fI nom icona\fR]  [\fB\-n\fR]  [\fB\-p\fR \fI prioritat\fR]  [\fB\-r\fR]  [\fB\-s\fR]  [\fB\-t\fR]  [\fB\-u\fR \fI usuari\fR]  [\fB\-\-noignorebutton\fR]  [\fB\-\-attach\fR \fI winid\fR] 
.HP \w'\fBkdesu\fR\ 'u
\fBkdesu\fR  [Opcions\ genèriques\ del\ KDE]  [Opcions\ genèriques\ de\ les\ Qt] 


.SH "DESCRIPCIÓ"

.PP
El
KDE su
és un frontal gràfic de l\*(Aqentorn d\*(Aqescriptori K per a l\*(Aqordre
\fBsu\fR
d\*(AqUNIX\(rg\&. Aquest us permetrà executar un programa com a un usuari diferent indicant la contrasenya per aquest usuari\&. El
KDE su
és un programa sense privilegis; aquest empra el sistema de
\fBsu\fR\&.

.PP
El
KDE su
disposa d\*(Aquna característica addicional: Aquest pot recordar les contrasenyes\&. Si esteu emprant aquesta característica, tan sols us caldrà introduir la contrasenya una vegada per a cada ordre\&.

.PP
Aquest programa està principalment dissenyat per a ser executat des de la línia d\*(Aqordres o des de fitxers
\&.desktop\&.

.PP
Atès que el
\fBkdesu\fR
no s\*(Aqinstal\(mdla més a
\fB $(kde4\-config \-\-prefix)\fR/bin sinó a
\fBkde4\-config \-\-path libexec\fR
i aquest no es troba a la vostra
\fBPath\fR, haureu d\*(Aqusar
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu\fR\fR
per a iniciar el
\fBkdesu\fR\&.


.SH "OPCIONS"




.PP
\fB\-c \fR\fB\fIordre\fR\fR
.RS 4


Especifica l\*(Aqordre a executar com a root\&. Aquesta se li ha d\*(Aqespecificar com a un únic argument\&. De manera que, per exemple, si voleu executar un nou gestor de fitxers, haureu d\*(Aqintroduir a l\*(Aqindicatiu:
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec) \fR\fB\fBkdesu \fR\fB\fB\-c \fR\fB\fIDolphin\fR\fR\fR\fR
.RE
.PP
\fB\-d\fR
.RS 4


Mostra la informació de depuració\&.
.RE
.PP
\fB\-f \fR\fB\fIfitxer\fR\fR
.RS 4


Aquesta opció permet un ús eficient del
KDE su
en els fitxers
\&.desktop\&. Li indica al
KDE su
que examini el fitxer especificat per
\fIfitxer\fR\&. Si aquest fitxer és d\*(Aqescriptura per a l\*(Aqusuari actual, el
KDE su
executarà l\*(Aqordre com a aquest usuari\&. Si no fos d\*(Aqescriptura, l\*(Aqordre seria executada com a l\*(Aqusuari
\fIusuari\fR
(per omissió el root)\&.
.sp

El paràmetre
\fIfitxer\fR
s\*(Aqavalua de la següent manera: si
\fIfitxer\fR
comença per
/, es pren com a un nom de fitxer absolut\&. D\*(Aqaltra manera, es pren com al nom d\*(Aqun fitxer de configuració global del
KDE\&.
.RE
.PP
\fB\-i\fR \fInom icona\fR
.RS 4


Especifica la icona a usar en el diàleg de contrasenya\&. Podeu especificar el nom sense cap extensió\&.

.RE
.PP
\fB\-n\fR
.RS 4


No demana la contrasenya\&. Això inhabilita la casella de selecció
Conserva la contrasenya
al diàleg de la contrasenya\&.
.RE
.PP
\fB\-p\fR \fIprioritat\fR
.RS 4



Estableix el valor de la prioritat\&. La prioritat és un número arbitrari entre 0 i 100\&. El valor per omissió és 50\&.

.RE
.PP
\fB\-r\fR
.RS 4


Usa planificació en temps real\&.

.RE
.PP
\fB\-s\fR
.RS 4


Atura el dimoni kdesu\&. Aquest és el dimoni que manté el cau de contrasenyes validades, tot en segon pla\&. Aquesta característica també es pot inhabilitar amb l\*(Aqopció
\fB\-n\fR
quan s\*(Aqinicia l\*(Aqexecució del
KDE su\&.
.RE
.PP
\fB\-t\fR
.RS 4


Habilita l\*(Aqeixida de terminal\&. També inhabilita el requeriment de la contrasenya\&. És molt recomanable per a propòsits de depuració, si voleu executar una aplicació en mode consola, en comptes d\*(Aqaquest, empreu el
\fBsu\fR
estàndard\&.
 
.RE
.PP
\fB\-u\fR \fI usuari\fR
.RS 4


L\*(Aqús més comú per al
KDE su
és executar una ordre com a superusuari, tot i que se li pot indicar un nom d\*(Aqusuari i la contrasenya apropiada\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noignorebutton\fR
.RS 4


No mostra un botó ignora\&.

.RE
.PP
\fB\-\-attach\fR \fI winid\fR
.RS 4


Fa el diàleg transitori per a una aplicació X especificada amb \(Fowinid\(Fc\&.

.RE




.SH "VEGEU TAMBÉ"

.PP
su(1)

.PP
Hi ha documentació d\*(Aqusuari més detallada a
\m[blue]\fBhelp:/kdesu\fR\m[]
(podeu emprar aquest
URL
en el
Konqueror, o executant
\fB\fBkhelpcenter\fR\fR\fB \fR\fB\fIhelp:/kdesu\fR\fR)\&.



.SH "EXEMPLES"

.PP
Executeu
\fBkfmclient\fR
com a usuari
jim, i es mostrarà la icona del
Konqueror
en el diàleg de contrasenya:

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu\fR\fR\fB \fR\fB\fB\-u jim\fR\fR\fB \fR\fB\fB\-i konqueror\fR\fR\fB \fR\fB\fBkfmclient\fR\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp



.SH "AUTORS"

.PP
El
KDE su
ha estat escrit per en
Jansen, Geert
<jansen@kde\&.org>
i
Iglio, Pietro
<iglio@fub\&.it>\&.


.SH "AUTOR"
.PP
\fBWatts, Lauri\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
Autor.
.RE
